\begin{center}
\index{Österbotten}
\subsection*{\large{Österbotten}}
\end{center}

Österbotten, Österbotten,\\
land vi ha ändå!\\
Allt från Tornes dubbelälvar\\
ner till Lappfjärds å.\\
Le i ljusa sommarnätter,\\
åkrar, ängar, fjäll och slätter,\\
skogar, sjöar, skär och öar,\\
bottenböljor blå.\\

Österbotten, Österbotten,\\
hem för tro och mod!\\
Dina skördar friska spira\\
upp ur fädrens blod.\\
Här har Finlands strider brunnit,\\
Armfelt slagits, Döbeln vunnit.\\
Främst i skocken Vasaflocken\\
gånge än med mod!\\


%Österbotten, Österbotten,\\
%Hem för sägn och sång.\\
%Tankens hjältar, sångens furstar\\
%Bar du oss engång.\\
%Selmas skald och sångarkungen,\\
%Blomsterplockarn blid bland ljungen.\\
%Än de unga\\
%Söner sjunga\\
%Om sin gamla sång.\\

Österbotten, Österbotten,\\
hem för frihet, rätt!\\
Hellre dö än bojor bära,\\
det var fädrens sätt.\\
Aldrig de sin rygg har buktat,\\
våld och väld de själva tuktat.\\
Stolta minnet, elde sinnet\\
än hos bottnisk ätt!\\

%Österbotten, Österbotten,\\
%Bygd, där mannen säll\\
%Bygger opp på egen torva\\
%Trygg sitt trefna tjäll.\\
%Inga grefvar och baroner,\\
%Endast prostar och patroner,\\
%Endast bönder, frie bönder\\
%Bygde våra tjäll.\\
%
%Österbotten, Österbotten,\\
%Hem för glädtigt mod.\\
%Där bor manligt trots i blicken\\
%Eld i bottniskt blod.\\
%Ystert våra forsar frusa,\\
%Friska Bottnens brisar brusa\\
%Friskt är modet, eld i blodet.\\
%Hos hvar bottning god.\\

Österbotten, Österbotten,\\
hundramila land!\\
Dina öppna fria slätter,\\
havets blåa rand\\
vidgat hugen, höjt vårt sinne.\\
Städs för stora mål vi brinne.\\
Då vi hägna dem vi ägna\\                
hjärta, håg och hand.
%
%Österbotten, Österbotten,\\
%Bygd som bottning bar.\\
%Här i dina lunder lekte\\
%Han i barndomsdar.\\
%Här han fröjdats, stridit , brunnit,\\
%Här han hem och kärlek vunnit.\\
%Hembygdsmullen hölje kullen,\\
%När han somnat har.\\
%
%Österbotten, Österbotten,\\
%Land vi ha ändå!\\
%Alt från Tornes dubbelälfvar\\
%Ner till Lappfjärds å\\
%Le i ljusa sommarnätter\\
%Åkrar, ängar, fjäll och slätter,\\
%Skogar , sjöar, skär och öar,\\
%Bottenböljor blå.\\

\begin{flushright}
\small{\textit{V. K. E. Wichmann}}
\end{flushright}